【歷史撚】一次大戰時大衞·勞合·喬治同威廉二世有無笑晒口一齊出席宴會

就好似咁

民主派批評立法會草草通過修訂議事規則聲言百倍奉還
15.12.2017 19:22

立法會表決通過建制派提出的議事規則修訂後，民主派議員晚上一齊見記者。民主派會議召集人莫乃光批評，立法會草草通過議事規則修訂，民主派會向建制派百倍奉還，並會注視建制派今後會否用這種手段，推動各種惡法，包括二十三條立法。公民黨黨魁楊岳橋承認，民主派輸了這場戰役，但是輸了給主席及不公平的制度。

民主黨主席胡志偉質疑是特區政府放水，「打籠通」，通過修改議事規則可以令政府提出的惡法、工程項目等政策，都能草草通過，減低面對群眾的壓力。香港本土的毛孟靜指，民主派的抗爭意志，今後只會更堅定，力量更強大。

樓主名 共孽

總之你唔投民主黨你就係鬼私怨撚

下屆一家四票畀晒聞主黨

冷戰時期唔同第一次世界大戰

香港唔同第一次世界大戰

《議事規則》修訂通過前一星期，公民黨黨魁楊岳橋「小登科」設酒會宴客，部分網民批評他邀請支持修訂的建制派議員出席，與他們高興合照，質疑楊在議事堂批評「敵人」時有多真心？楊岳橋反駁，邀請議員同事出席是基於禮貌，自己一言一行也代表公民黨，不能「小器」：「唔通我黑著面對著人咩？到你自己結婚嗰一天，你會明白。」

記者 姚國雄
楊岳橋指，曾結婚宴客的人也清楚，邀請賓客出席自己婚宴是出於禮節、傳統，故未必每位賓客也是自己很想宴請的人，同時礙於自己身份，有些人一定要請：「有時有啲三姑六婆你唔想請，你都要請，我喺呢方面係比較傳統，同時我係公民黨黨魁，我做嘅嘢有時係會比人算喺公民黨頭上，我唔能夠太小器…出席你婚禮嘅人，未必個個都係你自細長大嘅好朋友。」
他就此打個比喻，「喺第一次世界大戰，1915年嘅聖誕節，德軍與英軍都會停火，雙方士兵踢咗場波，連兵戎相見，都尚可以停火，踢番場友誼波，更可況我哋（立法會）？」
有人堅持議會內外，也要敵我分明，劍拔弩張，楊形容這反映過去五年，社會撕裂遺禍至今，但凡反對自己意見的人，便抱不共戴天的仇恨：「你唔係同我一齊，你就係我嘅敵人，到今日呢個情況都冇咁容易化解到，但我不會怪人，不過我覺得做人要有基本禮貌。」